<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>La Mansarda</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on La Mansarda</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Feb 2019 22:40:12 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>I Hate My Village</title>
      <link>/blog/i-hate-my-village/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 22:40:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/i-hate-my-village/</guid>
      <description>Il vostro nuovo album preferito. Verdena. Calibro 35. Bud Spencer Blues Explotion. Afterhours.
Quando si dice super gruppo.
I Hate My Village è l’album omonimo del gruppone formato da Rondanini, Viterbini e Ferrari. Nomi che già da soli non hanno bisogno di presentazioni, e che tutti insieme, beh, non potevano che dare vita al classico discone. Quello che cominci ad ascoltare e non ti levi dalla testa. E ti dici: allora c&amp;rsquo;è ancora qualcuno che fa le cose come cazzo gli pare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leave me alone. I know what to do.</title>
      <link>/blog/kimi-raikkonen/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 16:30:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/kimi-raikkonen/</guid>
      <description>La forza del silenzio. Qualsiasi appassionato di F1 conosce Kimi Raikkonen. Il silenzioso finnico, infatti, è una delle icone della F1 moderna.
Nonostante sia - ancora - l’ultimo campione del mondo della Ferrari, e in generale abbia ottenuto grandi successi durante la sua lunghissima carriera, non sono pole e vittorie la ragione del suo successo.
Conosco Kimi, e sono suo tifoso, fin da piccolo. È uno di quei piloti con cui sono cresciuto e che mi hanno fatto innamorare di questo sport.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F1 2019 - L’attesa sta per finire</title>
      <link>/blog/mondiale-f1/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 19:01:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/mondiale-f1/</guid>
      <description>Finalmente ci siamo. Quasi. Sta per finire questa lunga, lunghissima, pausa invernale senza F1. Finalmente, direi.
La pausa invernale, vista da fuori, è come la quiete prima della tempesta. Un periodo fatto di attesa, appunto, ma anche aspettative e sogni. Sarà questo l’anno buono? È questo, è questo.
Per quanto mi riguarda, da tifoso della Rossa, vivo un misto di aspettative e rassegnazione. Cui ogni tanto si unisce una flebile speranza, che viene brutalmente spenta dai ricordi degli anni passati: Hockenheim, tanto per dirne uno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gli smartphone sono tutti uguali?</title>
      <link>/blog/smartphone-sono-tutti-uguali/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 18:01:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/smartphone-sono-tutti-uguali/</guid>
      <description>La tecnologia corre veloce. Troppo veloce in certi casi.
Prendiamo gli smartphone. Dopo appena 10 anni dalla loro nascita hanno conquistato il mondo, e ormai tutti sono in grado di fare qualsiasi cosa.
Certo, c’è chi lo fa meglio e chi peggio. Ma in generale, che sia uno smartphone da 300 euro, o uno da più di mille, le cose che possiamo fare sono le stesse.
Esiste qualcosa di diverso? Cioè di davvero diverso?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuvolari contro i Tedeschi</title>
      <link>/blog/nuvolari/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 15:53:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/nuvolari/</guid>
      <description>Gran Premio Germania 1935 - Nuvolari contro tutti Quando corre Nuvolari | Quando passa Nuvolari
Eifel, Circuito del Nurburgring, 28 Luglio 1935. Si corre il Gran Premio di Germania.
La falsa estate tedesca è nel pieno del suo svolgimento, con un cielo più che mai grigio. I preparativi sono ormai terminati. Le colline intorno al circuito cominciano a riempirsi di spettatori: più di 300 mila. Tedeschi venuti ad assistere al trionfo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freewrite</title>
      <link>/work/freewrite/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 15:52:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>/work/freewrite/</guid>
      <description>Recensione</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pocophone F1</title>
      <link>/work/pocophone/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 15:50:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>/work/pocophone/</guid>
      <description>Recensione</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moto G6 Plus</title>
      <link>/work/motog6/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 15:47:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>/work/motog6/</guid>
      <description>Recensione</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moto Z3 Play</title>
      <link>/work/motoz/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 15:47:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>/work/motoz/</guid>
      <description>Recensione</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soundbrenner Pulse</title>
      <link>/work/soundbrenner/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 15:47:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>/work/soundbrenner/</guid>
      <description>Recensione</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soundcore Spirit</title>
      <link>/work/spirit/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 15:47:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>/work/spirit/</guid>
      <description>Recensione</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Space NC Anker</title>
      <link>/work/spacenc/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 15:45:28 +0100</pubDate>
      
      <guid>/work/spacenc/</guid>
      <description>Recensione</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>John Mayer</title>
      <link>/blog/johnmayer/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 14:47:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/johnmayer/</guid>
      <description>John Mayer - The Search For Everything Mr. John Clayton Mayer, Bridgeport, Connecticut, 1977.
Chiamatelo Pop Star, Blues Man, donnaiolo o come vi pare. Questo signore è semplicemente uno dei musicisti più influenti degli ultimi 20 anni. Nome forse un po’ sconosciuto nel panorama Italiano ma che vanta una carriera di successi internazionali, 7 Grammy Awards, 20 milioni di album venduti, 7 album in studio, 7 album live ed infine collaborazioni da urlo, da BB King ed Eric Clapton fino a Taylor Swift e Katy Perry.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>